Функции нужны для того чтобы минимизировать код, сгруппировать повторяющиеся действия. Проще для чтения и отладки кода. 

Аргументы необходимы для работы функций. Мы передаем разные значения, тем самым достигаем динамику в функциях. 